---
title: Snikket
icon: icon.svg
replaces:
    - whatsapp
    - facebook-messenger
---

**Snikket** ist eine Chat-App, die einfach zu benutzen, dezentralisiert und
quelloffen ist. Snikket unterstützt verschlüsselte Chats, Audio- und
Videoanrufe sowie Gruppennachrichten. Es wird keine Telefonnummer benötigt und
es ist möglich, das selbe Snikket-Konto mit mehreren Geräten gleichzeitig
und unabhängig zu nutzen.

Sobald Du Deine private Snikket-Instanz erstellt hast (entweder bei einem
Anbieter oder [selbst gehostet](/self-hosting/)) kannst du deine Familie und
Freunde mit einem einfachen Link dazuholen. Snikket ist Teil eines offenen
Netzwerkes welches auf dem Standardchatprotokoll [XMPP](/use/xmpp/) basiert,
sodass du auch mit Menschen auf anderen Snikket-Instanzen und kompatiblen
Diensten kommunizieren kannst.

{{< infobox >}}
- **Erste Schritte:**
    - [Hosting-Anbieter](https://snikket.org/hosting/)
    - [Anleitung zum Selbsthosten](https://snikket.org/service/quickstart/)
- **Android-App:**
    - [Snikket (F-Droid)](https://www.f-droid.org/en/packages/org.snikket.android/)
    - [Snikket (Google Play Store)](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.snikket.android) 
- **iOS-App:**
    - [Snikket (beta)](https://snikket.org/app/ios/)
{{< /infobox >}}
